鄭若驊僭建項目疑「報細數」

鄭若驊僭建項目疑「報細數」

要聞

【本報訊】新任律政司司長鄭若驊懷疑就僭建項目「報細數」。鄭早前被揭發其屯門大宅有僭建，其後她「自爆」其位於南區的物業海峰園有3處違規改動，並「無其他需修正地方」；但屋宇署昨發出的新聞稿，卻詳細指出海峰園單位的僭建物共有5項之多。另外，其工厦單位亦被發現有僭建。

屋宇署證實鄭若驊的淺水灣海峰園物業（紅框示）共有5項僭建物。資料圖片

糾正工程最長需時3個月

鄭若驊日前發聲明「自爆」其他物業也有僭建時，聲稱其淺水灣海峰園物業有3處違規改動、沙田駿景園的廚房門耐火功能存疑，強調「無其他需修正地方」。屋宇署近日在業主委任的認可人士安排下到場視察，發現有關單位分別有5項僭建物，其中2項屬「須予以取締」類別，包括欠妥的防護門廊及經改動的窗戶等，將透過小型工程糾正；其餘僭建物包括露台圍欄、冷氣機小型支架及欠妥的防火門等亦會一併糾正，以回復至批准圖則的狀況。

根據記者日前視察所得，相信涉事問題窗戶分別位於主人房套廁及廚房。對比批准圖則，前者的窗戶被拆牆擴闊；後者則原本為兩個獨立小窗，現時同樣被拆牆改裝成一個較大的窗戶。其露台的鐵欄亦應為垂直設計，現時被換成向外弧形鐵欄，估計全數要一併糾正。

另外，鄭報稱用作儲物的火炭金豪工業大廈單位亦被屋宇署發現有加建間牆、冷氣機支架及欠妥防火門等4項僭建；沙田駿景園的防火門亦不合規格。

屋宇署指，有關認可人士已向該署提出糾正工程方案及擬議進度計劃，預期海峰園物業的糾正工程需約3個月完成，其他物業則需時一星期。

■記者梁御和

鄭若驊